美國2020大選 彭博預豪擲一億美元 於關鍵州份登反侵侵廣告

彭博於3月時宣佈不參選，但上月有報道指他暗示熱門參選人拜登一旦退出，他會出馬。(美聯社)

（北美通訊）有意競逐美國總統的前紐約市長彭博(Michael Bloomberg)，計劃斥資1億美元，在2020年美國總統選舉中的關鍵州份，進行反特朗普的廣告宣傳大戰。
記者：羅佩琼

彭博至今尚未宣佈是否參加民主黨的黨內初選，但他會先代表民主黨展開打擊尋求連任總統的特朗普的競選活動。美國有線電視新聞網（CNN）引述彭博的發言人報道，彭博團隊已於周五開始，針對多個關鍵州份，分別是亞利桑那州、密歇根州、賓夕凡尼亞州和威斯康辛州，進行反特朗普的電子廣告宣傳，預計會持續至初選結束，而廣告中不會提到彭博的名字。

彭博發言人謝赫特（Jason Schechter）表示，彭博認為特朗普是美國的生存威脅。他不會甘於等待至總統選舉對決時才開始打擊，而是現在就開始。民主黨必須全民出力。

預計彭博的1億美元廣告開支，將可以平衡民主黨在籌募競選經費上，落後特朗普的弱勢。截至10月份，特朗普以強大吸金力，已籌得超過2.46億元，加上共和黨全國委員會的籌款額，已超過3億美元，他們並從這個月開始籌集1.56億美元的備用現金。
在去年的中期選舉中，彭博同樣豪花1億美元，成功幫助民主黨從共和黨手上奪回眾議院的控制權。

共狗一隻
拜登點選呀
已經被打成奶共狗